<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>movie on cat2koban.dev</title><link>https://cat2koban.dev/tags/movie/</link><description>Recent content in movie on cat2koban.dev</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cat2koban.dev/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>直近観た映画5本について</title><link>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-23/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-23/</guid><description>ワイルド・スピード／ジェットブレイク 僕の気持ちを代弁してくれている動画のタイトルを見つけたのでそれを貼る。終わり。 浅草キッド 特殊メイクのビートたけしがグロかったのと、柳楽優弥の演技が最高だった。
ホラーマニア vs 5人のシリアルキラー スーパーナチュラルの、死を司る騎士ことジュリアン・リッチングス。マジでかっこいいので大好きなんだよね。その彼を見るためだけに観たって感じ。
と言うのは嘘。出てくるの知らなかったから、出てきてかなりびっくりした。
イカれたメンバーを紹介するぜ！的なシリアルキラーの紹介シーンがあるんだけど、この映画はそのシーンがピーク。それ以外は10倍速くらいで見てもいいかも。どことなく全体の雰囲気はスコットピルグリム vs 邪悪な元カレ軍団みが強かった。脳死で見れる良いコメディ。
ザ・スーサイドスクワッド　&amp;ldquo;極&amp;quot;悪党、集結 まぁぶっちゃけあんまり興味湧かず、TSUTAYA とかで準新作7泊8日くらいのタイミングになったら借りようかな、程度の気持ちだった。ちらほら流れてくるレビューが全部好評だったので結局レンタルになってすぐ借りた。
もうね、ヒトデがキモかった。あとハーレイクインがたくさん出てたのはよかった。そしてどうでもいいことに、ピーター・カパルディがプリーチャーに出てたピップ・トレンスにめっちゃ似てた。
misirlou のイントロっぽい曲が流れ出したあたりから、クエンティンタランティーノが好きなのかなーこの監督は、とか適当なこと考えながら観てた。面白かった。
misirlou ってのはこれなんだけど、多分みんな聞いたことあるはず。 マリグナント　狂暴な悪夢 なんか公開当初から「新体験！」「新しい形のホラー！」みたいに言われてたのを覚えてて、結構興味津々だった。もう待ちきれなかったね。とはいえ一緒に行ってくれるような人なんていないので、レンタルになるまで待った。このご時世ってこともあるし、まぁしゃーないね。
ちらほら見えたレビューで言われてた通り、終盤の方が印象に残った。というか、終盤でこの映画の核心をつく事に気づいた。多分俺しか気づいた人いないと思う。結論から言うと、それは、この映画が実写版ジョジョの奇妙な冒険だったってこと。まぁ急に何を言ってるのかわからないと思う人も沢山いると思う。分かる。この映画の最後を見て俺もそう思った。はい、第三部、完。みたいな終わり方。いやもう本当にびっくりした。空条承太郎もでてきてたので、間違い無いです。これはジョジョです。気になる人は是非観てみて、俺と同じ気持ちを味わってほしい。</description></item><item><title>言語化できる人に尊敬の念を抱いている</title><link>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-21/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-21/</guid><description>今日 は面白いラジオを見つけた。これです。
https://open.spotify.com/episode/089qcoeL08T0chYxLUbGO1?si=EH8y_ZM8SBam1SJ4tDLTDQ
蛙亭のトノサマラジオ。
まだ2回目までしか聞いてないけど。
音楽とか 映画とか、具体的にここが面白い・ここが良い・ここが好き、って言語化できる人、本当に、心の底から、すごいな〜と思う。本当に。雰囲気で生きてる雰囲気人間なので、なんで好きなの？って言われても、好きだからとしか言えない。まぁシンプルにボキャ貧かもしれないな。そうです、ボキャ貧です。好きだから好きでダメなの？って言われるけど、まぁダメってわけじゃないんだよなぁ。こう、羨ましいというか。
一時期 filmarks とかを使って、頑張って言語化しようとしていたが、いつからかウケを狙うようなレビューに変貌してしまった。多分そっち路線で書いてたら楽しくなっちゃったんだろうな。俺が。
でもこうやって日記を書き続けることによって、他の人が読みやすいと思える文章を書けるようになったり、自分の思ったままの気持ちをうまいこと言語化して人にわかりやすく伝えられるようになるかもしれない。
まぁ分からん。ウケを狙う日記になっていくかもしらん。若干カイジネタ挟んでたし、もうなってるかもしらん。
最後に この映画、めちゃくちゃ観たい
『哭悲』人を発狂させる凶悪ウイルスが広まり、街中で大殺戮が繰り広げられる！！台湾が放つ超ド級残酷バイオレンスホラー！これマジで観たいやつです。本当に期待してる。予告も貼るけど引くぐらいグロいので要注意！！https://t.co/V9uOASjMWS pic.twitter.com/HONFtUeRbw
&amp;mdash; 人間食べ食べカエル (@TABECHAUYO) January 21, 2022</description></item><item><title>来週はサファイアリーグから上のリーグに上がるぞ</title><link>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-16/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-16/</guid><description>今日 は11時前くらいに起きて自室の布団を洗濯して、待ち時間に延々と duolingo をしていた。昇格は出来なさそうだが、まぁ維持で良いか。来週はサファイアリーグから上のリーグに行きたい。というかこの日記もそうだけど、duolingo も続いていて嬉しい。この調子で一年続けられるといいな。（ジムも）
昼ごはん食べた後に久しぶりにエニタイムに行ったけど、40分近く有酸素運動して帰ってしまった。
あとは映画を見ていた気がする。ホラーマニアと5人のシリアルキラー。実は先にザ・スーサイドスクワッドをレンタルしていたけど、間違って後からこいつをレンタルしちゃって、謎に先に見てしまった。たまにはこういうコメディチックなホラーも悪かないな。
https://filmarks.com/movies/97880/reviews/126317211</description></item><item><title>U-NEXT カクカクするんだけどどうして？</title><link>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-10/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-10/</guid><description>今日 は午前中に散髪に行ったり、 UNEXT でワイルドスピードの新しいやつ見てた。カクつきが酷くてびっくり。なんというか急に FPS が 30 くらいの世界線に来たようなイメージ。所々フレームがカクつく。んーーーその様子を動画に撮って共有したいけどできないのでやらないが。ちなみに死霊の盆踊りの時は一切カクつきが無かった。 あれはカクついてた方が面白かったかもしれない。そんなわけないか。
そういえば明日は午前中お休みをもらっており、用事を片付ける予定。6:30 には起きるという予定なのにまだ起きている。なんてことだ。</description></item><item><title>初めて UNEXT で映画をレンタルした</title><link>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-08/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-08/</guid><description>今日 は初めて UNEXT で映画をレンタルした。ちなみにレンタルした映画はワイルドスピード/ジェットブレイク。まだ途中までしか観れてない。多分明日には観終わると思う。観終わったらマイリストにある比較的新し目の映画のどれか一つをレンタルしようかななんて思ってる。
レンタルしようとしている映画 ザ・スイッチ ブラックウィドウ RUN ザ・スーサイドスクワッド Summer of 85 レミニセンス 最後の決闘裁判 そういえば 昨日の日記でも書いてたけど、OGP の設定はこんなテンプレートを使ってやることにした。
最初は下のような背景青色のカラフルなタイプで考えていた。まぁそもそもこのブログの風貌に合わないかもなぁということでボツに。</description></item><item><title>死霊の盆踊りを昨日見た</title><link>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-04/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cat2koban.dev/posts/2022-01-04/</guid><description>今日 からまた仕事。 今日までお休みの人がちらほら Twitter にもいたみたい。まぁブログのスタイル整えるのももう飽きちゃったし、溜まってる映画を消化するべく俺も休んどけばよかったかなぁっても思ったけど、実際働くの楽しいのでモーマンタイでした。明日も頑張ろう。
今日も今日とて duolingo をできた。偉い。
そういえば昨日、死霊の盆踊りって言う映画を夜中に見たんだよね。日記に書くの忘れちゃってたけど。 予算2000円くらいで作ったんかってくらいの映画でした。 予告を一応共有しておく。</description></item></channel></rss>